{
    "question": "Tentukan himpunanpenyelesaian dri persamaan linear    a. 24m = 12\r\nb. -4 x-15 = 1- 8r\r\nplis d jawab",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "[tex]24m=12 \\rightarrow m=\\frac{12}{24}=\\frac{1}{2}\\\\\nHp=\\{\\frac{1}{2}\\}\\\\\\\\\n(-4)(-15)=1-8r\\\\\n60-1=-8r\\\\\n59=-8r\\\\\nr=-\\frac{59}{8}\\\\\nHp=\\{-\\frac{59}{8}\\}[/tex]",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tentukan-penyelesaian-dari-persamaan-berikut-124q-5-q51-638",
            "question": "Tentukan penyelesaian dari persamaan berikut!!!\r\n1/2(4q-5) = q+51/4 bagaimana caranya???...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1/2(4q-5) = q+51/4<br>2q-5/2 = q+51/4<br>2q-q = 51/4 + 5/2<br>q = 51/4 +10/4<br>q = 61/4",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sederhanakanlah-bentuk-akar-tersebut-4268-323",
            "question": "Sederhanakanlah bentuk akar tersebut! 4\u221a2+6\u221a8=",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]4\\sqrt{2}+12\\sqrt{2}=16\\sqrt{2}[/tex]",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "4\u221a2 + 6 \u00d7 2\u221a2\u00a0 (\u221a8 = \u221a4\u00d72)<br>4\u221a2 + 12\u221a2<br>16 \u221a2",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-pekarangan-berukuran-48-m-dan-lebar-24-m-skala-1800-abrp-592",
            "question": "Sebuah pekarangan berukuran 48 m dan lebar 24 m skala 1:800    a.brp panjang pada peta?\r\nb.brp lebar pada peta? beserta cara\r\n\r\n\r\ntolong ya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "48 m = 4.800 cm<br>24 m = 2.400 cm<br>maka<br>a. p pd peta = p sebenarnya : skala = 4.800 cm : 800 = 6 cm<br>b. l pd peta = l sebenarnya : skala = 2.400 cm : 800 = 3 cm<br><br>semoga membantu :)<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>a. 48/ 800 = 0.06<br>b. 24/ 800 = 0.03<br>caranya dikali sama skalanya, skalanya 1 : 800 berarti dikali 1/800</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-panjang-sisi-sebuah-persegi-sama-dengan-5cm-tentukan-panjang-d-130",
            "question": "1) panjang sisi sebuah persegi sama dengan 5cm tentukan panjang diagonal persegi tersebut    2) jika luas persegi 49cm berapakah panjang diagonal persegi tersebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1) panjang sisi = 5 cm<br>\u00a0 Maka, panjang diagonal =\u00a0[tex] \\sqrt{25+25} [/tex]<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0=\u00a0[tex] \\sqrt{50} [/tex] = 5[tex] \\sqrt{2} [/tex]<br>2) Jika luasnya 49, maka pnjng sisi= 7cm<br>\u00a0 Panjang diagonal =\u00a0[tex] \\sqrt{49+49} [/tex]<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0=\u00a0[tex] \\sqrt{98} [/tex]= 7[tex] \\sqrt{2} [/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-persegi-panjang-memiliki-luas-8cm-dan-lebar-2sqrt2c-519",
            "question": "sebuah persegi panjang memiliki luas 8cm, dan lebar (2+\\sqrt{2})cm. ditanya: a.panjang? b.keliling?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "L =\u00a0 p \u00d7 l<br>8 = p \u00d7 (2 +\u221a2)<br><u>\u00a0\u00a0\u00a0 8\u00a0\u00a0\u00a0 </u>\u00a0 = p<br>2 + \u221a2<br><u>\u00a0\u00a0 \u00a0 8 (2 - \u221a2) \u00a0 \u00a0 </u>\u00a0 = p \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 <br>(2 + \u221a2) (2 - \u221a2)<br><u>16 - 8\u221a2\u00a0</u>  = p<br>\u00a0\u00a0 4 - 2<br>8 - 4\u221a2 = p<br><br>K = 2 ( p + l )<br>K = 2 ( (8 - 4\u221a2) + (2 + \u221a2))<br>K = 2 ( 10 - 2\u221a2)<br>K = 20 - 4\u221a2",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2x-3-4-lt-4x-4-2-315",
            "question": "2x + 3 : 4 &lt;_ -4x -4 :2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2x + 3 : 4 \u2264 -4x - 4 : 2<br>2 ( 2x + 3 ) \u2264 3 ( - 4x - 4 )<br>4x + 6 \u2264 - 12x - 12<br>6 + 12 \u2264 - 12x - 4x<br>18 \u2264 -16x<br>x \u2264 18/-16<br>x \u2264 -9/8<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-f-x-5x8-tentukan-nilai-fapabila-x-4-205",
            "question": "Jika F (x) =5x+8 tentukan nilai f.apabila x=-4",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "F(x) = 5x + 8<br>jika x = - 4<br><br>maka:<br>F (-4) = 5 (-4) + 8<br>F(-4) = -20 +8<br>F(-4) = -12<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "f ( -4 ) = 5 (-4) + 8<br>f (-4) = -20 + 8<br>f (-4) = -12<br>f\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = -12/-4<br>f\u00a0 = 3<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-nilai-x-jika-2x12x22x32x504275-502",
            "question": "Tentukan nilai x jika , (2x+1)+(2x+2)+(2x+3)+...+(2x+50)=4275",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "(2x + 1) + (2x + 2) + (2x + 3) +...+(2x + 50) = 4275<br> = (2x) x 50\u00a0+ (1 + 2 + 3\u00a0+...+ 50)<br>=\u00a0100x + 1275<br>100x = 4275\u00a0- 1275<br>100x = 3000<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0x =\u00a0[tex] \\frac{3000}{100} [/tex]<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0x = 30<br><br>jadi, nilai x adalah 30",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-pekerjaan-dapat-diselesaikan-oleh-28-orang-dalam-waktu-9-ha-149",
            "question": "Suatu pekerjaan dapat diselesaikan oleh 28 orang dalam waktu 9 hari. Setelah dikerjakan selama 2 hari pekerjaan terhenti selama 3 hari agar pekerjaan selesai tepat waktu, maka diperlukan pekerja tambahan sebanyak ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "21 orang pekerja tambahannya",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<u>28 x 3\u00a0</u>\u00a0 \u00a0\u00a0= 84/4 \u00a0 \u00a0= 21 orang.<br>9\u00a0-\u00a02\u00a0-\u00a03<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rumus-keliling-itu-apa-605",
            "question": "Rumus keliling itu apa ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ini rumus kelilingnya apa ?<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "rumus untuk mencari keliling bagi bangun datar atau bangun ruang. rumus keliling itu berbeda - beda angka, tergantung\u00a0 dengan bangun datar atau bangun ruang yang akan di hitung keliling nya. (rumus keliling beda angka dengan rumus luas) <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}